施永青 : 我估計大規模的暴力示威活動會在聖誕節前後結束 中国遊客將來最終還是會再來的

香港的服務業能發展至今天這樣大規模，全靠內地遊客踴躍來港消費。香港失業率能長期維持在相對低的水平，亦與服務行業的興旺有莫大關係。當然，一時間來了這麼多內地遊客，難免會對本地的基礎設施造成壓力，並對港人日常生活造成干擾。

面對這種情況，政府可先按香港的接待能力，採取措施去調整來港內地客的人數；更應以積極態度加快基建，以減少旅遊業導致市民日常生活的不便，並同時為旅遊業賦能，避免趕客，為香港的經濟增長提供動力。

很可惜，有些別有用心的人，利用這種發展中的矛盾，去挑戰港人仇視內地人的情緒，令內地人覺得來港不但不受歡迎，而且連人身安全也不受保障。反送中運動令這種情況進一步惡化，以致近月內地遊客少了一半以上，香港的零售業、餐飲業，酒店業立即步入寒冬，大量從業員面臨失業。

每與這類行業的生意人接觸時，他們都表現得相對悲觀，覺得內地人今後亦不會再來香港，不如及早結業，減少損失。

我勸他們不要太消極，我認為內地客只會暫時不來，將來最終還是會再來的。因為，從地理位置而言，來港旅遊，對內地人來說，仍是最為方便。香港作為中國境內的一個特區，有與內地不一樣的制度，這對很多內地人仍是有吸引力的，13億人，一生人來一次已不得了。此外，香港的低稅環境，令香港的商品與服務都具備很強的競爭能力。只要香港社會氣氛逐步平靜下來，內地客是不會不來的。

而最關鍵的一點是，只要一天中國仍想盡量利用香港的特殊功能，中國仍會制定種種政策去維持香港的繁榮穩定。若是任由香港失業嚴重，基層民眾生活困苦，香港想繼續扮演金融中心的角色也會日漸困難。因此，我認為中國政府遲早會鼓勵內地人重新來香港旅遊，以協助香港解決失業問題。

當然，這些政策不會明天就出現，因為現時社會運動尚未完結，在這種情況下推出政策，效果會給其他負面因素抵銷。再者，我相信中國政府會藉香港經濟出現逆境，來教訓一下用暴力手段搞社會運動的人，讓他們嘗嘗「攬炒」的實際後果。

我估計，大規模的暴力示威活動會在聖誕節前後結束，但經濟不景氣情況則會在明年下半年發展得最為嚴重。屆時，扶助香港的政策將會陸續出台。

以中國的國情去推論，只要中央政府一聲號令，無論商界抑或民間，都會踴躍配合。因此，要內地遊客填滿香港的遊客區，對中國政府來說，不會是一件難事。問題只是如何避免出現負面的後遺症罷了。

此之所以，我認為香港與旅遊相關的服務行業不必太悲觀，捱得過肅條期，自然會苦盡甘來。我相信香港的服務業今後還會有興旺的日子。有競爭力的經營者，應趁租金回落的機會，與業主簽訂一份對自己較有保障的租約。

https://www.am730.com.hk/column/%E6%96%B0%E8%81%9E/%E5%85%A7%E5%9C%B0%E9%81%8A%E5%AE%A2%E6%9C%83%E9%87%8D%E5%9B%9E%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%97%8E%EF%BC%9F-194761

聖誕快樂

施生 你想比幾錢裝修

講哂啦 某節日前後結束

承你貴言喇wo

睇下到時點

估開學之後結束嗰個柒頭係邊？

今年有冇收卡

施永青你他妈的歧视我们强国人！！

哦，咁我預先祝施生聖誕快樂

不鳥, 想睇下清明會唔會唔比人拜山

蝗蟲不嬲都有黎cls
佢地用慣外國貨, 用支那野慘過死

唔好執呀，唔係啲業主邊有租收呀
未執就襯租平租多間啦

施生又出嚟登

中國人係唔係都黎架啦 口裏說不 身體卻很誠實

廢老驗下腦

之前又話暑假後？

今年收左聖誕卡未？

起碼玩到下年農曆新年啦

不了 聖誕收皮咪冇得寄返張卡俾你

佢之前係講蒙面法後

集體寄聖誕卡比你好唔好

睇黎要搞返個向施永青送聖誕咭活動

祝佢生意聖誕快落

重點係最後個句

喺中原地產門口貼聖誕卡
中原聖誕連儂牆

下年聖誕節前後？

有競爭力的經營者，應趁租金回落的機會，與業主簽訂一份對自己較有保障的租約。

呢條老而不真係

下年聖誕就真

佢有咩可以幫手裝修？

我相信中國政府會藉香港經濟出現逆境，來教訓一下用暴力手段搞社會運動的人，讓他們嘗嘗「攬炒」的實際後果。

又真係信中國經濟好好㗎喎

聖誕

聖誕快樂，永青

準備收聖誕卡啦

藍絲版老蕭?

中秋後結束

嘩 咁永青咪又收到聖誕卡囉

佢發撚完夢未

過唔到今個中秋
過唔到聖誕
過唔到除夕

估到你條柒頭中左六環彩啦白痴

結束完咪下一輪囉loop forever

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721,831) & 證明香港人未放棄，做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先40%, 仲要大家支持)

第二期民調結果POST (new)

第一期民調結果POST

民調眾籌LINK﹕

聽講中華廠商會工展會話繼續舉行喎，到時記得大大力支持，另一顆春袋出現

dont ff too much

點解要不停po佢講既野

黎就c了佢地，爆買丫拿，我地香港人都未買比你買

[size=6][red][b]
中華廠商會貴為逃犯條例嘅大力支持者

為慶賀中華廠商會85周年誌慶

故我們必須要大大力支持返佢個活動

都話今年

中華廠商會貴為逃犯條例嘅大力支持者

為慶賀中華廠商會85周年誌慶

故我們必須要大大力支持返佢個活動

冇話係今年

佢其實是咪同自己講嚟催眠自己

施永青開始驚

令內地人覺得來港不但不受歡迎，而且連人身安全也不受保障。

証明做得岩。
下一步要令來港定居的大陸人都覺得唔安全。
政府唔做野，民間要自己做野抵抗每日150

之前話中秋
跟住到國慶
依家就聖誕

等到支共滅亡都未出黎

中國政府遲早會鼓勵內地人重新來香港旅遊，以協助香港解決失業問題？？？
咪就係單一客源害死自己

其實佢先係大台

Ok收到 聖誕繼續

新燒山？

果陣係邊個講其實
好多廢老果陣話開學會少人肯撚定係未讀過書

香港本身就係俾佢哋搞到烏煙瘴氣
咪倒果為因好喎
雖則無佢哋03年幫施生
佢會咁口響

冇理條垃圾喇

嘩施永青你條仆街
睇死大陸人民咁冇骨氣會再來香港
可恥可恥

聖誕節快樂

官媒：香港暴徒躲不過「月圓之夜」 審判就將到

On9 起碼玩三五七年

自我安慰

月圓之夜？

施永青 入咗list未?

我相信香港的服務業今後還會有興旺的日子。有競爭力的經營者，應趁租金回落的機會，與業主簽訂一份對自己較有保障的租約

出口術幫自己公司?

其實施永青都幾燈

呢個傻鳩十年後嘅聖誕就可能係

條柒頭自己提聖誕
都係想比位人入啫#xm

千祈唔好囉!
幫你戴個頭盔

係咪因為大家要寫聖誕卡比你

大家知點做

不放棄 不習慣 不淡忘

買樓唔搵施永青

好

聖誕節後幾年直至中共被天滅

中原最終都會完 -施永青

出年感恩節都可以叫聖誕後

我大膽用屎忽去估計抗爭至少去到下年二月

我只是用屎忽去估
應該都準過施生

甴近平唔好放遊客啦 放老解啦

24節氣都齊曬啦

2020年聖誕

幫襯中原真係蠢過豬

無所謂啦

反而我覺得11月會多返，12月咁多假期，個個唔駛返工返學

佢話聖誕節前無錯架
年年都有聖誕

出少句聲啦

到時一齊同施生過聖誕

開學就完，蒙面法就完，聖誕就完，新年就完，復活節就完，咦又到暑假

之前D政客話9月開學之後, 示威會開始減少、平息

我想問攬炒點解會怕經濟逆境？

害到啲服務業咁仆街就係啲蝗

8月夠話十一前會停啦

佢係咪見燒山做燈神做得咁受歡迎
所以想抄橋呀

中原想裝修

裝修申請.pdf

成日講就快完
咩又是未完

係咪姐係政府會係聖誕前落實五大訴求

同你玩撚到2047呀

下年聖誕？

明白

燒山2.0

甴近平

有冇得鞭屍邊個話過開學後會結束

過唔到春節 - 支那語

記念耶穌出生大型活動,主需要你

慢慢幻想啦太監

係咪下年聖誕？

其實佢有部分講得岩
支那人最冇骨氣了
說算口頭上幾仇視香港都好
最後都要死死地氣落嚟香港買嘢

拉 紅媒

施永青無諗過中原會比人裝修？仲講d咁既野？ 班agent 近排己經無咩生意， office仲比人裝修既話，真係要多謝施 生

唔係講笑 好多人都咁諗

我估計，大規模的聖誕卡活動會在聖誕節之後結束

只要中央政府一聲號令，無論商界抑或民間，都會踴躍配合

又唔見你出黎止暴制亂

Push

而家有板你睇 一收皮咪全港一齊攬炒
仲要發展單一產業

答應五大訴求既 聽日即刻完添啦屌你老母

仲係好在意聖誕卡事件
成日都提住聖誕聖誕

中原地產

笑撚死
願望當預測

聖誕快樂呀!!!!

明哂

而家咪聖誕前
聖誕後，姐係去到2047都得

施生有望做燈神候補生。

另外，聖誕快樂

重點：「租金回落的機會，與業主簽訂一份對自己較有保障的租約」
即係：快撚D簽約啦﹗今個月又無佣入賬，個個月俾底，俾店租，我快過唔到聖誕

講埋 D 阿媽係女人既野
鬼唔知成件事會係聖誕前或後結束，鬼唔知蟲國人會黎香港

咁即係懲罰邊個？

流浮山300刀手都未到啦

c生：我等緊派聖誕卡呀，求下你地唔好搞到聖誕啦，我寫咗好耐喇

我以為係蕭生

幾多年後既聖誕

收到

香港國慶前後
原來施永青係港獨分子

我諗屍生都係想人同佢講聖誕快樂啫

佢好似想做燒山

曱近平

Pull

愛民主，黎投票
區議會有好多野可以做，請幫幫手
贏左係籌碼，輸左係比人魚肉！
Connect 多d人，離開同溫層！
票票皆辛苦，多你一票就好多！

唔好push紅媒，睇壞腦，多推蘋果立場
多推：行動、策略、活動、有效益post
少推：紅媒、分化、負面、低效益post
幫手諗下抗議仲可以點樣轉型？
有咩方法可以突破困局?

5毛同警察合作天衣無縫
冇效益活動，下次就唔好比人帶到方向
連登五毛滲透嚴重，大家要帶腦睇post

區議會選舉專題研究之抗爭Project：
引導香港-啟蒙運動：情緒主導>理性主導
-點Push更多人投票？
-何謂民主、自由、公義、法治、公平？
-以上普世價值對大眾有咩好處？
-香港未來如何向前走？

學習任務：
1.了解西方啓蒙運動前因後果
2.Search民主、自由、公義、法治、公平
3.將普世價值連結到香港人利益利益利益
4.走向獨裁/走向民主，主權在民
5.睇一次基本法
6.睇埋選舉條例

活動：
落街、落區、開攤位、教育關心街坊
愛民主，黎投票；撐自由，齊發聲
為公義，企出黎；護法治，三分權
要公平，改制度；港未來，自己來

我相信極權唔怕武力升級，卻怕頭腦升級，有更多人看穿一切的謊言，群起反抗！

Signature簽名檔：守護香港，深層改革
Version 2019.11.1 愛民主，黎投票
Be Water! Be Smart!

抗爭轉型及進化建議：持久戰拖垮邪惡
重要目標：11月24號區議會選舉
香港民主及人權法案
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
創意活動：抗爭融入生活唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買？摺紙？18區和你傾、流水式返學返工#Shout4HK#諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：保持民意、減少被捕
建議：落街和你傾，離開同溫層！文宣！
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化黃色陣營、黃色經濟圈
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、啓蒙思想

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

@Template@
升級技能/能力值：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考

或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
@Template@

要記住極權如何打壓示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：警總救護車、雷射槍、9吋尖刀等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者/黑警：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
13.高樓價掠奪民脂民膏
14.矮化示威者為甲由、yellow object
15.假對話，真緊急法：獨裁者2.0
16.高壓統治，嚇到你噤聲
17.黑社會X警方X中聯辦X政府X地產霸權
18.濫用法律/禁制令，以達到政治目的
19.警察X 5毛，低效益，假風向
諗到再加
Sir, my concern is not whether God is on our side; my greatest concern is to be on God's side, for God is always right.

望就咁望啦

屌

問咗甴大大未？

聖誕一定留返個活動俾你
等收聖誕咭啦

食撚幼稚丸？

下年聖誕傻鳩
曱近平
甴近平

有冇人一齊寫聖誕卡送俾佢

萬人齊祝屍生聖誕快樂

有五大訴求未係囉煩鳩

左膠燒山
對家施生

教訓咗你呢班商家佬先共產黨做野第一步一向係向地主落手先

講真，做得地產邊個唔藍呀

不過係冇屍生咁鍾意出鋒頭

施生好想聖誕快樂喎

聖誕前各公司互送聖誕卡、果籃，聊表心意，不過中原地產創辦人施永青對「聖誕」就有hard feeling，《壹週刊》報道，施永青一聽到「聖誕」無名火起：「我最憎就是聖誕！」，細個因為屋企窮，無錢買聖誕卡買，所以他將人哋送畀佢張聖誕卡，改咗自己個名送畀人，點知同學將件事唱通街，超慘！仲話，「我已經同佢反左面架喇！」

施生預祝五大訴求係聖誕前落實？

唔好啦掛

施老闆真係好了解支那人的口裡說不, 身體卻很誠實的習性.

早幾年反日, 限韓, 而家咪又係不了了之, 日韓貨照買, 電視明星照追, 年年遊日的支那客人數都創新高.

不過施老闆話支共用禁絕支那遊客來港嚟懲罰搞事的香港人, 佢只係講啱一半, 支共係懲罰梗專做支那生意的支共港共自己友, 返而條街少咗支那人, 香港人同外國遊客都話正, 起碼光復咗條街同商場.

睇返支共懲罰台灣, 冇咗支那D低質遊客, 反而多返日韓高質客, 又係班一條龍式專劏支那遊客嘅支共自己友硬食, 而且台灣得益於美支貿易戰, 台資撤回台灣再工業化, 台灣近年GDP增長不少, 真係多謝晒.

最後施老闆見近來地產租務生意PK, 咪幫自己生意賣吓廣告, 叫人而家去搵平租盤, 會唔會早咗D呢? 起碼等到下年過年後大批藍店執笠收皮, 周街吉舖先去轉租啦, 最好搵返D黃絲業主, 唔好交租養班藍屍.

呢條友發到達係奇蹟
咁多年都政治同市場誤判
係好命在個個年代食到條水

佢講野冇次準

快啲畀我試下攬炒後果

最低消費起碼玩到年三十啦

周圍都貼滿曱甴平 甴曱平睇你點比蝈人落黎

其實個理據係乜？
之前夠話9月1日開學後會完
跟住又話立咗蒙面法會完
結果？

【突發】11月2活動需要大量文宣，你我都做到

中國遊客香港不需要了
做中國以外遊客就夠

入來為咗睇呢句

學燒山燈？

聖誕快樂呀施生

聖誕快樂啊屍生

聖誕節係佢鋪頭貼聖誕卡都幾好氣氛，諗起個場面都覺得好笑

次次都係咁
話幾時就會完
然後過到又出嚟講幾時幾時會完

香港散仔協會主席教既，曱甴平，甴近平。

去香港已經唔值得講出黎, 有能力嘅最近都越南/南韓/日本, 話曬都叫出國玩

冇哂啲大陸人，成個香港啲空氣都清新哂。行尖沙咀唔洗比唿轆
藥妝丶金鋪丶藥房接連執𨋢，保障返本土小店
我去唔可以單靠旅遊業嫁

嗰啲地產佬呀就算出邊個市幾差都會同你唱好而家

聖誕卡

聖誕快樂呀契弟

即係同我地鬥長命咁講啦下?

我仲滿心歡喜以為燒山又開金口
收聖誕卡啦

聖誕快樂啊屌你老母

施永青 = 戇鳩

好想寄聖誕卡比佢，有冇地址？

醒未

睇下點，依件仆街

不如一人寄一張聖誕卡比佢，等佢感受下聖誕節啦

當然最終會返來
不過睇下幾時啦
1年，5年定10年？

寄聖誕卡比佢就可以了

然後佢今年就可以環保咁重用聖誕卡

收到！

好撚煩呢條友，講撚左攬炒呀

驚無得收聖誕卡

2047年聖誕

咁即係玩到開年

諗下好啦on9仔

唔開學平時都係約最fd的人出黎
一開學連唔係好fd的同學都傾埋計
咪搞到大家愈傾愈齊心，愈搞愈大
廢老真係特別on9

藍燈神

聖誕你個快樂

想集體寄聖誕卡比佢賀佢老母?

甴近平

施永青 屌你老母 你張聖誕咭呢

大台現身了

佢個程度遠遠未至於裝修
搵間中原，在門口貼聖誕卡算啦

on9，聖誕放假先多時間

幾撚弱智先信會驚攬炒？

而家係炒得唔夠勁呀傻西

有無人要搞一人一封聖誕卡行動？

集體幫施永清過聖誕

聖誕節

靜係記得黨媒話廢青被老解震懾 唔使兩日又改口

Am730 頭版登聖誕卡廣告幾錢？ 我想加個sample 係send比施永青大佬以表心意

大陸聖誕有假放既咩

文宣不如搞搞佢，聖誕去佢d舖貼聖誕卡，祝佢聖誕快樂

過唔到中共倒台添

10月1個時已經咁講 話過左就會減退

施永青 聖誕

佢篇野最緊要係最尾嗰句:
與業主簽訂一份對自己較有保障的租約。
潛台詞係叫你去搵佢啲經紀開單.

我認為內地客只會暫時不來，將來最終還是會再來的。

如果內地指中囯
其實佢冇講錯

死中囯人講左幾多十億次話唔來香港？
有邊次係真？